日本26歲女創先河 成航空自衞隊首名女戰機機師

日本航空自衞隊首位女性戰機機師周四誕生，她是現年26歲的松島美紗中尉。松島受訪時難掩喜悅，她說：「現在終於實現了一直以來的夢想！希望和男性一樣成為獨當一面的機師。」
松島因為小時候看了美國影星湯告魯斯主演的電影《壯志淩雲》開始飛行夢，周四夢想成真。松島在宮崎縣的航空自衛隊新田原基地舉行F-15戰機機師的畢業典禮上，與另外5名男機師正式畢業，成為日本航空自衞隊史上首位女戰機機師。
松島畢業後將隸屬宮崎縣新田原基地的第5航空團，她完成訓練後將駕駛F-15戰機，肩負守護日本領空的任務。
據知，原本日本防衞隊限制女性擔任戰機機師，所以松島2014年從防衞大學畢業之後，本來只能朝駕駛運輸機的方向努力。幸好2015年11月防衞省放寬規定，開放女性也可以駕駛戰機，松島才能如願以償，在前年開始接受戰機機師訓練。
航空自衛隊表示，目前還有另外3名女性自衞官正在接受戰機機師訓練。

松島是日本首名女性戰機機師
日本共同社／中央通訊社／日本《每日新聞》

被解放軍俘虜

點解喺日本做啲男性化嘅工作/興趣嘅女人都有返個女人樣
之前打拳嗰個仲要幾可愛
而香港個個做男性化工作嘅女人都係TB咁嘅樣

個樣好安全

日本 amelia earhart

港版羅拉??

航空自慰隊

松島楓

美紗中尉

美女機師擊落被俘

Hisomaso Hisomaso Hisomaso